\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{2ab}\Inchoatio{Pe}{los} prados e campinas \MediatioI{ver}{de}{jan}[tes] ele me leva a \TerminatioI{des}{can}{sar}.},
  {\item \VSup{2b}\Inchoatio{Su}{per} aquas qui\MediatioI{é}{tis e}{dú}[xit me,] \VSup{3a}ánimam me\TerminatioI{am}[ ]{re}{fé}cit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2c}\Inchoatio{Pa}{r\itie{a a}s} águas repousantes me \MediatioI{en}{ca}{mi}[nha] \VSup{3a}e restaura as \TerminatioI{mi}{nhas}[ ]{for}ças.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{De}{dú}xit me super sémi\MediatioI{tas}{ iu}{stí}[tiæ] propter \TerminatioI{no}{\-men}[ ]{su}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3bc}\Inchoatio{E}{le} me guia no caminho \MediatioI{mais}{ se}{gu}[ro,] pela honra \TerminatioI{do}[ ]{seu}[ ]{no}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Nam}[ ]{et} si ambulavéro in valle umbræ mortis, non ti\MediatioI{mé}{bo }{ma}[la,] quóni\TerminatioI{am}[ ]{tu}[ ]{me}cum es.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Mes}{mo} que eu passe pelo vale \MediatioI{te}{ne}{bro}[so,] nenhum mal eu \TerminatioI{te}{me}{rei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4cd}\Inchoatio{Vir}{ga} tua et \MediatioI{bá}{culus }{tu}[us] ipsa me \TerminatioI{con}{so}{lá}ta sunt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4cd}\Inchoatio{Es}{tais} comigo com bastão e \MediatioI{com}{ ca}{ja}[do;] eles me dão a \TerminatioI{se}{gu}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5ab}\Inchoatio{Pa}{rá}sti in conspéctu \MediatioI{me}{o }{men}[sam] advérsus eos qui \TerminatioI{trí}{bu}{lant} me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5ab}\Inchoatio{Pre}{pa}rais à minha frente \MediatioI{u}{ma }{me}[sa,] bem à vista do \TerminatioI{i}{ni}{mi}go.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{Im}{pin}guásti in óleo \MediatioI{ca}{put }{me}[um,] et calix me\TerminatioI{us}[ ]{re}{dún}dat.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{E}[ ]{com} óleo vós ungis \MediatioI{mi}{nha ca}{be}[ça;] o meu cáli\TerminatioI{ce}[ ]{trans}{bor}da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{É}{te}nim benígnitas et misericórdia \MediatioI{sub}{se}{quén}[tur me] ómnibus diébus \TerminatioI{vi}{tæ}[ ]{me}æ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{Fe}{li}cidade e todo bem hão \MediatioI{de}{ se}{guir}[-me] por toda a \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{vi}da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6cd}\Inchoatio{Et}[ ]{in}habitábo in \MediatioI{do}{mo }{Dó}[mini] in longitúdi\TerminatioI{nem}[ ]{di}{é}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6cd}\Inchoatio{E}[ ]{na} casa do Senhor ha\MediatioI{bi}{ta}{rei} pelos tempos \TerminatioI{in}{fi}{ni}tos.~\Antiphona}
}